[Tesla]預算案加電動車首次登記稅 消息指五月電池車銷量跌至近乎零

Hong Kong went from electric vehicle ‘beacon city’ to a complete stop of EV sales last month
Fred Lambert - Jun. 15th 2017 7:58 am ET @FredericLambert

Tesla CEO Elon Musk once described Hong Kong as a “beacon city for electric vehicles” due to its extremely high rate of EV adoption. He might have as well called it a “beacon city for Tesla” since most of those vehicles were Tesla’s, which held over 80% market share in Hong Kong’s EV market.

Now that EV market consisted of literally zero new registrations last month – hardly a “beacon city” anymore.

As previously reported, Hong Kong started an aggressive phaseout of its tax exemption for electric vehicles in April.

While it was clear that a drop in demand would follow the change, which basically increased the price of EVs by 50 to 80 percent, the complete halt of sales is an even bigger impact than anticipated.

Of course, the anticipated phase out created an artificially high demand for EVs and resulted in almost 3,000 EV registration in March or an increase by about 30% of the city’s entire EV fleet.

Tesla benefited from that rush from buyers to take advantage of the tax exemption before it started phasing out. All but 20 of the 2,964 cars registered in March were Tesla’s vehicles – though Tesla is also believed to have registered some of those themselves.

Tesla’s dominance in the market might have contributed to the removal of the incentive.

In September 2016, we reported on German automakers complaining about Tesla’s owning the EV market in Hong Kong, which they claim was because the EV incentive didn’t apply to plug-in hybrids (Tesla only makes all-electric vehicles while German automakers offer more plug-in hybrids).

At the time, their lobbying effort was focused on including plug-in hybrids, but they also said that the current implementation of the incentive was “unfair”.

The local government instead decided to give up on the incentive all together.

Unfortunately, the stop of EV sales shows that government incentives still have a strong impact on electric vehicle adoption, the same result happened in Denmark when they removed their incentives last year.

The problem is that if gas-powered vehicles are taxed like electric vehicles, which will be the case in Hong Kong by the end of the phase out, it means that the gas-powered cars are the ones being subsidized since their price doesn’t account for their cost on the environment and local air pollution – something Hong Kong knows very well.

Denmark Is Killing Tesla (and Other Electric Cars)

Denmark to relaunch its electric vehicle market with incentives after a year with almost no sales

WSJ確認四月零銷量Tesla發表聲明 三月電動車首次登記稅寬免取消前升五倍 全港五月僅5部私人電池車登記
"...
A Tesla representative told Business Insider that although the company welcomed government policies making "it easier for more people to buy electric vehicles," the company was not dependent on tax concessions for its livelihood.

"In China, for example, we've tripled our revenue from 2015 to 2016 despite a massive tariff and no incentives," the representative said. "At the end of the day, when people love something, they buy it.

"Hong Kong remains a significant market for Tesla, and we continue to sell cars there each quarter. When the Hong Kong government reduced the tax exemption for electric vehicles and increased the cost of our cars by nearly 100%, it's to be expected that demand will be impacted in the period immediately following the change, particularly because of the large number who bought just prior to the change being implemented."
..."

<div class="atlas-chart" data-id="rk60hsgrW" data-width="640" data-height="449"><img src=" style="max-width: 100%;"></div><script src="

[edit]